政府發放1萬元 明年3月31日或前滿18歲可申請 截止申請日期為明年12月31日

政府消息人士表示，派1萬元現金，會以便捷簡單為主，為了令更多人受惠，明年3月31日或之前年滿18歲的香港永久居民均合資格申請，截止日期為明年12月31日。

消息人士說，初步構思主要透過銀行戶口過數1萬元，如果市民沒有戶口，會透過支票發放。據了解，政府預計當立法會批出撥款後，需時約半年時間籌備，市民申請時要先登記，可透過網上或實體表格向政府提供姓名及身份證號碼以核實資格，並需表明領取方式，例如提供銀行戶口號碼或提供地址是收取支票。

消息人士又說，由於涉及全港700萬人，為免一次過處理大量申請，會讓合資格市民分批登記，稍後公布詳情。至於上一次派錢，較遲領取的市民獲額外獎賞，消息指，今次政府不傾向這樣做。

對於涉及的行政費，據了解，政府今次預留約710億元當中的1%，但最終費用會再調整，強調派錢目的為刺激本地消費，相信有助提高經濟增長1個百分點。

幾時可以申請

拎錢返大6同老婆玩
申請埋佢來先

市民申請時要先登記，可透過網上或實體表格向政府提供姓名及身份證號碼以核實資格，並需表明領取方式，例如提供銀行戶口號碼或提供地址是收取支票。
又玩D咁既野

呢家先年頭
重等下年年尾 舒咩困

至於上一次派錢，較遲領取的市民獲額外獎賞????

咁架

6200

4000蚊果次？

正路, 上次曾俊華派都要登記
佢點都要核實個人資料同埋等你指定派落邊個戶口, 唔係派錯錢咪仆街

上次劏房波係on9在唔俾網上填表, 係都要填paper form

曾俊華

唔撚申請

遲拎俾多 200

林鄭理財新哲學就係玩到香港財赤然後派錢

又多一推新移民可以攞到錢

問：申領1萬元的資格？
答：申請人需要在2021年3月31日或之前成為香港永久性居民，以及年滿18歲，即需要於2003年3月31日出生。

問：何時開始申請？何時能收錢？
答：政府消息人士指參考2011年派發6000港元做法，期望8月底前開放申請，計劃按年齡組群分批申請，最快明年2月能夠收取款項。

佢交個波俾立法會，拉布啦。

佢係話去到下年先停申請
下年3月尾前十八歲人士都可以申請